[
    { "question": "Qual é o símbolo químico do ouro?", "answer": "Au" },
    { "question": "Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?", "answer": "Neil Armstrong" },
    { "question": "Qual país tem a maior população do mundo?", "answer": "China" },
    { "question": "Em que ano ocorreu a queda do muro de Berlim?", "answer": "1989" },
    { "question": "Qual a capital da Austrália?", "answer": "Canberra" },
    { "question": "Quem escreveu 'A Odisséia'?", "answer": "Homero" },
    { "question": "Qual é a fórmula química do sal de cozinha?", "answer": "NaCl" },
    { "question": "Qual é a maior montanha do mundo?", "answer": "Everest" },
    { "question": "Quem pintou 'O Grito'?", "answer": "Edvard Munch" },
    { "question": "Qual é o maior oceano da Terra?", "answer": "Oceano Pacífico" },
    { "question": "Qual é a velocidade da luz no vácuo (em km/s)?", "answer": "299792" },
    { "question": "Qual planeta é conhecido como o Planeta Vermelho?", "answer": "Marte" },
    { "question": "Quem descobriu a penicilina?", "answer": "Alexander Fleming" },
    { "question": "Qual é o idioma oficial do Brasil?", "answer": "Português" },
    { "question": "Qual animal é conhecido como o rei da selva?", "answer": "Leão" }
]